 13:24, 26 февраля 2019
Кремль дал оценку тотальной слежке зароссиянами
В Кремле осуждают слежку американских спецслужб за российскими гражданами, заявил пресс-секретарь президента России Дмитрий Песков. Его слова приводит «Интерфакс» во вторник, 26 февраля.«Конечно же, мы не в восторге от того, что за нашими гражданами повсеместно следят различные спецслужбы. Вы знаете, что и наши спецслужбы неоднократно говорили о том, что деятельность всяких иностранных шпионов здесь существенно за последние годы активизировалась», — сказал он.Комментируя слежку в интернете, Песков указал на прозрачность всемирной сети. «Рассчитывать на какую-то дискретность или приватность в интернете — это абсурд, это заблуждение», — отметил пресс-секретарь.Накануне Федеральное агентство новостей сообщило, что персонал компании Google тайно и незаконно собирал и передавал информацию из частных аккаунтов российских журналистов Министерству юстиции США. Делалось это, по данным издания, в рамках расследования дела о возможном вмешательстве России в президентские выборы в США 2016 года.В сентябре 2017 года сайт WikiLeaks опубликовал серию документов о российской компании, которая якобы поставляет оборудование для наблюдения за российскими пользователями.
